[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3^{1 sqrt{5}} times 3^{1+ sqrt{5}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^2 x )에 대하여 ( lim_{{x to 1}} frac{{f(x) 1}}{{x 1}} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( frac{3}{2} pi < theta < 2 pi )인 ( theta )에 대하여 ( cos theta frac{ sqrt{6}}{3} )일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 2+}} f(x) + lim_{{x to 1 }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [ frac{a_3 a_8}{a_6} 12, quad a_5 + a_7 36 ] 일 때, (a_{11} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "72",
        "choice2": "78",
        "choice3": "84",
        "choice4": "90",
        "choice5": "96",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + ax^2 + bx + 1 ) 은 (x 1 ) 에서 극대이고, (x 3 ) 에서 극소이다. 함수 (f(x) ) 의 극댓값은? (단, (a, b ) 는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "3",
        "choice3": "6",
        "choice4": "9",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 실수 (a, b )가 (3a + 2b log_3 32 ), (ab log_9 2 )를 만족시킬 때, ( frac{1}{3a} + frac{1}{2b} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{5}{6} )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{25}{12} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 ( f'(x) 6x^2 2f(1)x ), ( f(0) 4 )를 만족시킬 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 leq x leq 2 pi ) 일 때, 부등식 ( cos{x} leq sin{ frac{ pi}{7}} ) 를 만족시키는 모든 (x ) 의 범위는 ( alpha leq x leq beta )이다. ( beta alpha ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{8}{7} pi )",
        "choice2": "( frac{17}{14} pi )",
        "choice3": "( frac{9}{7} pi )",
        "choice4": "( frac{19}{14} pi )",
        "choice5": "( frac{10}{7} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 (( 2, f( 2)) )에서의 접선과 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 ((2, 3) )에서의 접선이 점 ((1, 3) )에서 만날 때, ( f(0) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "33",
        "choice3": "35",
        "choice4": "37",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 점 P와 Q는 시각 ( t 0 )일 때 각각 점 A(1)과 점 B(8)에서 출발하여 수직선 위를 움직인다. 두 점 P, Q의 시각 ( t ( t geq 0) )에서의 속도는 각각 ( v_1(t) 3t^2 + 4t 7 ), ( v_2(t) 2t + 4 )이다. 출발한 시각부터 두 점 P, Q 사이의 거리가 처음으로 4가 될 때까지 점 P가 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 )",
        "choice2": "(14 )",
        "choice3": "(19 )",
        "choice4": "(25 )",
        "choice5": "(32 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "첫째항이 자연수인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n + 1 & (a_n이 홀수인 경우) frac{1}{2}a_n & (a_n이 짝수인 경우) end{cases} ] 를 만족시킬 때, (a_2 + a_4 40 )이 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "172",
        "choice2": "175",
        "choice3": "178",
        "choice4": "181",
        "choice5": "184",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) begin{cases} frac{1}{3}x^3 ax^2 bx & (x < 0) frac{1}{3}x^3 + ax^2 bx & (x geq 0) end{cases} ) 이 구간 (( infty, 1] )에서 감소하고 구간 ([ 1, infty) )에서 증가할 때, (a + b )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 하자. (M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} + 3 sqrt{2} )",
        "choice2": "(3 + 3 sqrt{2} )",
        "choice3": "( frac{9}{2} + 3 sqrt{2} )",
        "choice4": "(6 + 3 sqrt{2} )",
        "choice5": "( frac{15}{2} + 3 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다음 조건을 만족시킬 때, (a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( lim_{x to3} g(x) g(3) 1 ) 일 때, (g(5) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "방정식 ( log_2{(x 1)} log_4{(13 + 2x)} )를 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} (2a_k b_k) 34, quad sum_{k 1}^{10} a_k 10 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} (a_k b_k) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "함수 ( f(x) (x^2 + 1)(x^2 + ax + 3) )에 대하여 ( f'(1) 32 )일 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 곡선 ( y 3x^3 7x^2 )과 ( y x^2 )로 둘러싸인 부분의 넓이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p, q, r )이라 할 때, ( 9 times (p times q times r)^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 98
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "모든 항이 자연수인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_7 )이 13의 배수이고 ( sum_{k 1}^7 S_k 644 )일 때, (a_2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( int_{1}^{3} g(x) , dx )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{e^{7x} 1}{e^{2x} 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( t frac{ pi}{4} )일 때, ( frac{dy}{dx} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 (f(x) x + ln x ) 에 대하여 ( int_{1}^{e} left(1 + frac{1}{x} right) f(x) dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{e^2}{2} + frac{e}{2} )",
        "choice2": "( frac{e^2}{2} + e )",
        "choice3": "( frac{e^2}{2} + 2e )",
        "choice4": "( e^2 + e )",
        "choice5": "( e^2 + 2e )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )과 등비수열 ( {b_n } )에 대하여 (a_1 b_1 1 ), (a_2 b_2 1 )이고 [ sum_{n 1}^{ infty} left( frac{1}{a_n a_{n+1}} + b_n right) 2 ] 일 때, ( sum_{n 1}^{ infty} b_n ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(x ln 4 )에서 (x 1 )까지의 곡선 (y frac{1}{2} left(|e^x 1| e^{|x| + 1} right) )의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{8} )",
        "choice2": "( frac{13}{4} )",
        "choice3": "( frac{29}{8} )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "( frac{35}{8} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "실수 ( a ) ( ( 0 < a < 2 ) )에 대하여 함수 ( f(x) )를 [ f(x) begin{cases} 2| sin 4x| & (x < 0) sin ax & (x geq 0) end{cases} ] 이라 하자. 함수 [ g(x) left| int_{ a pi}^{x} f(t) , dt right| ] 가 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, ( a )의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{5}{4} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 실수 ( a, b (a > 1, b > 1) )이 [ lim_{n to infty} frac{3^n + a^{n+1}}{3^{n+1} + a^n} a, quad lim_{n to infty} frac{a^n + b^{n+1}}{a^{n+1} + b^n} frac{9}{a} ] 를 만족시킬 때, (a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "7 × ( S' left( frac{ pi}{4} right) )의 값을 구하시오. (단, ( 0 < theta < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    }
]